\RequirePackage{plautopatch}
\documentclass[a4paper,11pt]{jsarticle}
\usepackage{color}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listings,jvlisting}
\usepackage{url}
% 数式
\usepackage{amsmath,amsfonts}
\usepackage{bm}
% 画像
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\lstset{
  stringstyle={	tfamily},
  commentstyle={	tfamily},
  basicstyle={	tfamily},
  columns=fixed,
  frame={tb},
  breaklines=true,
  columns=[l]{fullflexible},
  numbers=left,%行数を表示したければonにする
  numberstyle={\scriptsize},
  xrightmargin=0em,
  xleftmargin=3em,
  stepnumber=1,
  numbersep=1em,
  tabsize=2,
  lineskip=-0.5ex,
  backgroundcolor=\color{white}
}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=25mm,right=25mm,top=20mm,bottom=20mm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows,positioning}
\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=red!20]
\tikzstyle{process0} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=red!20]
\tikzstyle{process1} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=blue!20]
\tikzstyle{process2} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=orange!30]
\tikzstyle{process3} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!30]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=pink!40]
\title{NHK2024 反省レポート}
\date{2024/11/20}
\author{橋本 千聡}
\begin{document}
\maketitle
\section*{個人的反省点}
\begin{itemize}
  \item プロジェクト名を途中らから変更したのは極めて良くなかった
  \item 数字始まりはそれより良くないから来年以降は絶対にやめる
  \item 命名規則が曖昧すぎるので直したい
  \item 規格乱用をしてしまったのが大きな間違い...
  \item 2.4GHzは。。。どうにかしよう！
  \item もっと射出練習して100点を安定させればよかった
  \item 
\end{itemize}

\section*{機構勝手な反省点}
\begin{itemize}
  \item 結構早めに機構自体はできていたこともあった
  \item 予定があるときは事前に言って代理を建てるべき
  \item 誰でも整備できるロボットを作ろう！！！
\end{itemize}

\section*{回路勝手な反省点}
\begin{itemize}
  \item 全体的には良かった
  \item オーブン使うやつ失敗率低い(慣れの問題？)
  \item 電源周りむずい
  \item CANしか勝たん！！！！
  \item モーターに正しい電圧を
\end{itemize}

\section*{制御全体の反省点}
\begin{itemize}
  \item 通信等の全体の流れがわかりやすいアーキ
  \item C++に統一できたのはでかい(Unityは別)
  \item 
\end{itemize}
\end{document}